dse中文oral象徵比喻題點拆

dse中文oral象徵比喻題點拆 完全無頭緒

畀個例子黎

搵佢個特徵

比喻題最重要就為搵佢個突點，扣連，闡述
三者缺一不可
回應時唔好強行，慣性否定人地嘅立場
而係斟酌人地嘅邏輯謬誤或者觀點嘅不足
比喻題大家嘅切入點一定會唔同
所以一定要清楚本體同喻體兩者講述缺一不可